中國「仿製藥」一致評價常態化 黨報：價廉質優藥將愈來愈多 (08:51)

2018/7/31

共1幅 上一頁下一頁
藥品價格及安全一直備受關注。中共黨媒《人民日報》海外版發表署名文章表示，隨着「仿製藥」一致性評價常態化，「價廉質優的藥將愈來愈多」。

廣告

其他報道：黨媒引專家否認「假疫苗」 強調紀錄造假不等同產品造假

國家藥品監督管理局近日宣布，11家藥企16個品種通過了「仿製藥」質量和療效一致性評價。連同之前41個品種，2017年底以來，共有57品種藥品通過評價。

《人民日報》海外版文章稱，由於「原研藥」研發周期長、投入大、價格高，因此經濟有效、更加可及的「仿製藥」在國際上廣受鼓勵，而「仿製藥」與「原研藥」具有相同活性成分、劑型、給藥途徑和治療作用，具有降低醫療支出、提高藥品可及性等經濟和社會效益，也是實現「病有所醫」重要保障。

不過文章表示，雖然中國仿製藥企業眾多，但「大而不強」是行業寫照，故2015年起，中國啟動「仿製藥」一致性評價工作，即已批准上市的「仿製藥」，須按與「原研藥品」質量和療效一致原則評價質量，「仿製藥需在質量與藥效上達到與原研藥一致的水平」。

國家衛健委體制改革司監察專員賴詩卿直言，「仿製」的目的就是為了「替代」。文章引述專家稱，通過促進「仿製藥」評價，逐步擴大市場規模，營造良好發展環境，「讓仿製藥更充分地與創新藥競爭，帶動創新藥價格回歸到仿製藥水平，是降低藥價的可行方法」。

文章又援引業內人士稱，一致性評價將使國內約60%「仿製藥」批文退出市場，是對製藥企業一次「大考」，而隨着「仿製藥」一致性評價常態化和制度化，將進一步釋放國內藥企積極性，「這對於仿製藥的研發和生產，以及讓患者用上價廉質優的藥品，將起到積極作用」。

文章最後強調，要真正替代「原研藥」、降低藥價，還需要多方合力。

（人民日報海外版）

其他報道：內地婦年初曾湧港搶打 九價HPV疫苗海南開禁

其他報道：湖北1歲嬰打長生疫苗3天亡 醫院：已全銷查不到

上一頁下一頁

十大熱門
1【藍鯨再現？】阿根廷女童上吊疑涉自殺遊戲MOMO 藉WhatsApp全球擴散 警籲勿參與
10小時23分鐘前
2【短片：異象】俄羅斯永晝地區太陽離奇消失數小時 紅嘴鷗集體死亡
8小時54分鐘前
3【短片：空難奇蹟】墨西哥墜機全員生還 85人傷
14小時0分鐘前
4小米新機出透明特別版 內地市場炒貴六成 高層：機背電路板僅是裝飾
5小時14分鐘前
5【網上熱話】流心奶黃月餅發售再現人龍 網民憂大半是炒家
12小時6分鐘前
6【短片：江西強推綠色殯葬】執法人員粗暴收棺放火燒屍 官媒也看不過眼
11小時40分鐘前
7【短片：網上熱話】P牌車東廊驚覺逆線 倒車離開撞倒路牌 目擊司機：佢應該嚇到呆滯咗
9小時59分鐘前
8【Emily Online】麥美娟白衣白裙落區 網民讚「麥少女戰士」、「白衣天使」
9小時17分鐘前
9警方追緝七旬婦 涉訛稱籌號可換月餅 騙6500元
3小時7分鐘前
10新鈔被指如「陸沉」 地質公園導賞員：角度問題 港人想像力豐富
11小時48分鐘前
一周十大
1【天文迷注意】15年一遇火星大衝 再加本世紀最長月全食
2018/07/27
2Rimowa行李箱撞至凹陷 亞航地勤稱不賠：托運難免遇到
2018/07/26
3【滑翔傘意外】協會指已發現鍾旭華
2018/07/27
4【短片】男子行華山長空棧道突解安全繩 逾2000米高山腰一躍而下
2018/07/27
5【短片：滑翔傘意外】鍾旭華證實死亡
2018/07/27
6【藍鯨再現？】阿根廷女童上吊疑涉自殺遊戲MOMO 藉WhatsApp全球擴散 警籲勿參與
2018/08/01
7廣深動車停駛 乘客被困挨餓中暑 疑獲派過期食物
2018/07/29
8【網上熱話】凌晨開鎖師傅叫價3800元 事主貼文斥黑店惹網民熱議
2018/07/26
9【岩洞拯救】氧氣罩太細露空隙又甩繩 潛水員憶救最後兩人驚險過程
2018/07/29
10黃偉綸引述「警察非個個好人」論點 警員佐級協會轟打擊士氣：人言可畏
2018/07/26